[
    {
        "questionStem": "标志着中国新民主主义革命伟大开端的是（）。",
        "option": [
            "新文化运动",
            "中国共产党成立",
            "国共第一次合作",
            "五四运动"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736711249821696",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "新中国成立以来，“三农”问题始终是关系党和人民事业发展的全局性和根本性问题。“三农”问题的基本含义是（）。",
        "option": [
            "农村联产承包责任制问题、农业投入问题、农产品加工问题",
            "农产品问题、农民工问题、农村基层组织问题",
            "农村问题、农民问题、农业问题",
            "农村医疗、农村住房、农村教育"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736710834585601",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党领导人民治理国家的基本方略是（）。",
        "option": [
            "依法治国",
            "坚持改革开放",
            "以经济建设为中心",
            "坚持社会主义民主"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736710767476736",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国梦的基本内涵是实现（）。",
        "option": [
            "国家富强、民族振兴、人民幸福",
            "国家强大、民族振兴",
            "经济发展、社会和谐",
            "民族复兴"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736711144964097",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "新中国成立之初，被毛泽东高度评价这个胜利”不亚于淮海战役”的胜利的是（）。",
        "option": [
            "解放海南岛",
            "新解放区进行土地改革",
            "稳定物价和统一财经",
            "镇压反革命"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736710658424833",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "把（）作为党的指导思想并写入党章，是中共七大的历史性贡献。",
        "option": [
            "列宁主义",
            "新民主主义",
            "中国特色社会主义",
            "毛泽东思想"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736711237238785",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1995年5月，中共中央、国务院作出《关于加速科学技术进步的决定》，根据邓小平科学技术是第一生产力的思想，提出了（）战略。",
        "option": [
            "可持续发展",
            "科教兴国",
            "西部大开发",
            "人才强国"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736710742310912",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "（）是党永葆生机活力、走好新的赶考之路的必由之路。",
        "option": [
            "全面从严治党",
            "坚持党的全面领导",
            "团结奋斗",
            "中国特色社会主义"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736710901694466",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九大提出实施乡村振兴战略，是以习近平同志为核心的党中央着眼于党和国家事业全局，深刻把握现代化建设和城乡关系变化特征，顺应亿万农民对美好生活的向往，对“三农“工作作出的重大战略决策，是新时代做好”三农”工作的总抓手。实施乡村振兴战略的根本目的是（）。",
        "option": [
            "确保国家粮食安全",
            "建立新型的土地承包关系",
            "转移农村富余劳动力",
            "推进农业农村现代化"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736711023329280",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1939年7月,刘少奇在延安马列学院的重要讲演,详细阐述了共产党员修养的内容和方法,第一次提出加强共产党员党性修养的必要性和重要意义。（）",
        "option": [
            "《关于党性问题的报告大纲》",
            "《我的修养要则》",
            "《论共产党员的修养》",
            "《目前任务和战略部署》"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736711224655873",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "成立中央全面（）领导小组，加强对法治中国建设的统一领导。",
        "option": [
            "深化改革",
            "从严治党",
            "依法治国",
            "司法改革"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736710943637506",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "2008年北京奥运会是（）夏季奥林匹克运动会。",
        "option": [
            "第26届",
            "第29届",
            "第30届",
            "第32届"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736710750699521",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "新民主主义革命胜利的根本原因是（）。",
        "option": [
            "中国共产党的正确领导",
            "国民政府反动统治的腐朽",
            "战略战术正确",
            "拥有一支人民军队并开展武装斗争"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736710650036224",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1954年9月，第一届全国人民代表大会第一次会议召开，标志着（）在我国的建立。",
        "option": [
            "人民代表大会制度",
            "社会主义制度",
            "人民民主专政",
            "人民政府"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736710578733057",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国式现代化，是（）领导的社会主义现代化，既有各国现代化的共同特征，更有基于自己国情的中国特色。",
        "option": [
            "党和国家",
            "党和政府",
            "中国共产党",
            "党和人民"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736711144964098",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义进入新时代，意味着()。",
        "option": [
            "近代以来久经磨难的中华民族迎来了从站起来、富起来到强起来的伟大飞跃，迎来了实现中华民族伟大复兴的光明前景",
            "科学社会主义在二十一世纪的中国焕发出强大生机活力，在世界上高高举起了中国特色社会主义伟大旗帜",
            "中国特色社会主义道路、理论、制度、文化不断发展，拓展了发展中国家走向现代化的途径，给世界上那些既希望加快发展又希望保持自身独立性的国家和民族提供了全新选择，为解决人类问题贡献了中国智慧和中国方案",
            "我国社会生产能力在各方面已进入世界前列"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736711153352704",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1956年我国的社会主义改造对象是()。",
        "option": [
            "官僚资本主义的社会主义改造",
            "个体农业的社会主义改造",
            "手工业的社会主义改造",
            "资本主义工商业的社会主义改造"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1798736710587121664",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "（）、（），是邓小平理论的精髓。",
        "option": [
            "解放思想",
            "与时俱进",
            "实事求是",
            "求真务实"
        ],
        "answer": "AC",
        "id": "1798736710889111552",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党七届二中全会提出的“两个务必”的具体内容是()。",
        "option": [
            "务必继续保持谦虚谨慎、不骄不躁的作风",
            "务必继续保持以人民为中心的作风",
            "务必继续保持艰苦奋斗的作风",
            "务必继续保持全心全意为人民服务的作风"
        ],
        "answer": "AC",
        "id": "1798736711371456513",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党的一切工作都是为了()最广大人民根本利益。",
        "option": [
            "实现好",
            "维护好",
            "发展好",
            "稳定好"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736711132381185",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "2018年12月18日，习近平在庆祝改革开放四十周年大会上指出，（）是五四运动以来我国发生的三大历史性事件，是近代以来实现中华民族伟大复兴的三大里程碑。",
        "option": [
            "建立中国共产党",
            "成立中华人民共和国",
            "推进改革开放和中国特色社会主义事业",
            "完成祖国统一"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736710754893824",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "抗日战争时期党领导的武装力量有()。",
        "option": [
            "八路军",
            "新四军",
            "山西青年抗敌决死队",
            "东江纵队"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736711291764737",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中华文明具有突出的连续性（）、（）、（）、统一性。",
        "option": [
            "包容性\r\n",
            "创新性",
            "革命性",
            "和平性"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1798736711161741313",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "从1949年10月中华人民共和国成立到1956年基本完成社会主义改造，我国相继实现了()，()的两个历史性转变。",
        "option": [
            "从半殖民地半封建社会到民族独立、人民当家作主的新社会",
            "从资本主义社会到民族独立、人民当家作主的新社会",
            "从新民主主义到社会主义",
            "从旧民主主义到新民主主义"
        ],
        "answer": "AC",
        "id": "1798736710603898880",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1992年春，邓小平先后视察武昌、深圳等地，发表了著名的南方谈话，南方谈话中提出的“三个有利于”的内容是我们各项工作都要把()作为总的出发点和检验标准。",
        "option": [
            "有利于发展社会主义社会的生产力",
            "有利于增强社会主义国家的综合国力",
            "有利于工农业发展",
            "有利于提高人民的生活水平"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1798736710738116608",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中共十八大报告中提出，加强()，让人民监督权力，让权力在阳光下运行。",
        "option": [
            "党内监督",
            "民主监督",
            "法律监督",
            "舆论监督"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736711119798273",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "在新的起点上继续推动（）（）（），是我们在新时代新的文化使命。",
        "option": [
            "文化繁荣",
            "建设文化强国",
            "推动文化发展",
            "建设中华民族现代文明"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1798736711119798272",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中共十八大提出了深化()、生态体制改革“五位一体”的总体布局。",
        "option": [
            "经济体制改革",
            "政治体制改革",
            "文化体制改革",
            "社会体制改革"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736711123992576",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "称邓小平理论是马克思主义，是指()。",
        "option": [
            "它所依据和坚持和世界观和方法论是马克思主义",
            "它是中国传统文化的继承",
            "它遵循的是马克思主义的基本理论和基本原则",
            "它与马列主义和毛泽东思想是一脉相承的"
        ],
        "answer": "ACD",
        "id": "1798736710759088129",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中共中央政治局关于改进工作作风、密切联系群众的“八项规定”内容主要包括：要改进调查研究，注重实效;();要精简文件简报，能不发的尽量不发;();要改进警卫工作，走进群众;要改进新闻报道，突出基层;();()。",
        "option": [
            "要精简会议活动，少讲空话",
            "要规范出访活动，压缩随行",
            "要严格文稿发表，少出著作",
            "要厉行勤俭节约，廉洁从政"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736711128186882",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "我国目前农业生产的主要经营方式是集约化经营。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736710826196992",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义三大改造是指新中国成立初期，中国共产党在全国范围内组织的对于农业、手工业和资本主义工商业进行的社会主义改造。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710637453313",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "在党的八大上邓小平被选为党的总书记。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710662619137",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "按照党的十八大要求，建设中国特色社会主义总布局是“四位一体”。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736710935248896",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "按照党的十九大要求，到新中国成立一百年时，基本实现现代化，把我国建成社会主义现代化国家。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710935248897",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八届四中全会强调，社会主义法治最根本的保证是党的领导。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736711006552065",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党是中国工人阶级的先锋队，同时又是中国人民和中华民族的先锋队。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736711375650816",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "系统地阐明关于社会主义初级阶段的理论是在中共十三大上。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710826196994",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "1950年5月1日颁行的《中华人民共和国婚姻法》是新中国制定的第一部法律。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710574538752",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "新中国成立从根本上结束了100多年来中华民族受帝国主义侵略压迫的历史。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710650036226",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "“把马克思主义的普遍真理同我国的具体实际结合起来，走自己的路，建设有中国特色的社会主义”是邓小平在中共十一届三中全会上提出来的。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710708756480",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八届三中全会指出，全面深化改革，必须立足于我国长期处于社会主义初级阶段这个最大实际，解决我国所有问题的关键是创新。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736711006552064",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "中国工农红军进行的二万五千里长征是在第五次反“围”剿失败的背景下进行的。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736711358873601",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二大通过决议案，确认中国共产党是共产国际的一个支部。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736711396622337",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八大报告深化了对中国特色社会主义的认识，首次将“中国特色社会主义制度”写入党的全国代表大会报告中。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736710993969153",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "____是中国革命最基本的动力。",
        "option": "",
        "answer": "无产阶级",
        "id": "1798736711610531840",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "____是经济社会发展中最活跃、最具革命性的因素，是先进生产力的集中体现和主要标志。",
        "option": "",
        "answer": "科学技术",
        "id": "1798736711702806529",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "____是中国革命的首要对象。",
        "option": "",
        "answer": "帝国主义",
        "id": "1798736711606337537",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "毛泽东思想是____的第一个重大理论成果。",
        "option": "",
        "answer": "马克思主义中国化时代化",
        "id": "1798736711602143232",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    },
    {
        "questionStem": "____的成功，标志着第一次国共合作正式形成。",
        "option": "",
        "answer": "国民党一大",
        "id": "1798736711593754625",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "CCPH"
    }
]